<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>轻轻的来到你身边</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2020-07-08T11:13:14.704Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>阿华</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>未来的你</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/07/08/hello-world/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/07/08/hello-world/</id>
    <published>2020-07-08T04:28:31.330Z</published>
    <updated>2020-07-08T11:13:14.704Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>第一章<br>1.我见过春bai日夏风秋叶冬雪，也踏遍南du水北山东麓西岭，可这四季zhi春秋，苍山泱水，都不及你冲我dao展眉一笑。<br>2.我见过沧海的云，巫峡的雨。我见过一月的雪覆于白山，又渐变于葱茏。我在峨眉的林里云兴霞蔚，一径之后，雾水成露，沾于衣襟。我听过柔橹漂浮，声声入水，又归于沉寂。我看到春风八里十里，衣袖带花。无论何时忆起，它们实在是人生可喜，但都不如我此刻遇到的你。<br>3.你山眉水目，览惯星月。拥清风花影，踏遍山河看日灼。而我寻石问路，是来问你可愿与我携手，共枕良宵，共山遥海阔。<br>4.愿你漂泊万里河山，归来依旧一汪碧泉。愿你阅览千态人间，归来不改眉目清浅。愿你踏破百丈红尘，归来仍是翩翩少年。<br>5.原本我只想着，孤独是人海如盲，一柄乌伞走夜雨，纵轻旅亦恐孤寒。如今忽觉，该是荒原落雪，暖盏无朋，听了一宿的残阙，虽千山吾独往矣。<br>6.我希望有个如你一般的人，如山间清爽的风，古城温暖的光。从清晨到夜晚，从山野到书房，只要最后是你，就好。<br>7.你是我枯水年纪里的一场雨，你来的酣畅淋漓，我淋的一病不起。<br>8.从前岁月还坦然 日落很慢 因果很淡 你在近林处携清溪款款 一颦一笑皆染了轻响潺潺 而我徒恨浊目一双看不分明你眉如远山。<br>9.喜见你眉秀似山，眼拥星霜。坐近风尘，不沾凡裳。食尽烟火，仙客皮囊。<br>10.喜欢是声色犬马一晌贪欢。而爱是过尽千帆温酒煮茶共杯盏，可锦衣绸缎，可粗茶淡饭，可遍尝人间，可归老山川。<br><img src="https://dss0.bdstatic.com/70cFuHSh_Q1YnxGkpoWK1HF6hhy/it/u=2779570103,872955341&fm=26&gp=0.jpg" alt></p><hr><p>第二章<br>1、岁月静好，浅笑安然。打开记忆的闸门，仿佛又回到了那年那月那时光，仿佛又见到你送给我的那盆清香茉莉，在细雨潇潇的夜晚，所呈现出来的洁净和楚楚动人。以前的过往总是在记忆深处，以固有的姿态，以从未稍离的执着提醒我，生命中有一种存在，叫以前。</p><p>　　2、倘若，指尖的承诺永远不会随风散去，相遇的故事都有一个完美的结局。那么，我将始终是一位微笑向暖的女子，撑着一把多情的油纸伞，款款的走在江南青石黛瓦的雨巷里，但我的眼中没有哀伤，眉间也不会有半点忧郁。我只是想用轻盈的脚步，去丈量年华的宽度和距离。</p><p>　　3、绾青丝，挽情思，任风雨飘摇，人生不惧。浮生一梦醉眼看，海如波，心如皓月，雪似天赐。你自妖娆，我自伴。永不相弃！心如醉，心若碎，当年胭脂扣，徒留余味。倘或生死成痴泪，应如是，你自飘摇，我自回味。梦醒方知，青丝在，往思难随。</p><p>　　4、苍茫大地一剑尽挽破，何处繁华笙歌落。寄君一曲，不问曲终人聚散。清风湿润，茶烟轻扬。重温旧梦，故人已去。还能不动声色饮茶，踏碎这一场，盛世烟花。</p><p>　　5、生活是蜿蜒在山中的小径，坎坷不平，沟崖在侧。摔倒了，要哭就哭吧，怕什么，不心装模作样！这是直率，不是软弱，因为哭一场并不影响赶路，反而能增添一份留意。山花烂漫，景色宜人，如果陶醉了，想笑就笑吧，不心故作矜持！这是直率，不是骄傲，因为笑一次并不影响赶路，反而能增添一份信心。<br><img src="https://ss3.bdstatic.com/70cFv8Sh_Q1YnxGkpoWK1HF6hhy/it/u=3684892716,923646451&fm=26&gp=0.jpg" alt></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;第一章&lt;br&gt;1.我见过春bai日夏风秋叶冬雪，也踏遍南du水北山东麓西岭，可这四季zhi春秋，苍山泱水，都不及你冲我dao展眉一笑。&lt;br&gt;2.我见过沧海的云，巫峡的雨。我见过一月的雪覆于白山，又渐变于葱茏。我在峨眉的林里云兴霞蔚，一径之后，雾水成露，沾于衣襟。我听过柔橹
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>优美诗词</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/07/08/%E4%BC%98%E7%BE%8E%E8%AF%97%E8%AF%8D/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/07/08/%E4%BC%98%E7%BE%8E%E8%AF%97%E8%AF%8D/</id>
    <published>2020-07-08T04:28:31.330Z</published>
    <updated>2020-07-08T11:06:52.262Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《山园小梅二首·其一》<br>宋·林逋<br>众芳摇落独暄妍，占尽风情向小园。<br>疏影横斜水清浅，暗香浮动月黄昏。<br>霜禽欲下先偷眼，粉蝶如知合断魂。<br>幸有微吟可相狎，不须檀板共金樽。</p><p>“疏影横斜水清浅，暗香浮动月黄昏”是千古名句，它为人们送上了一幅优美的山园小梅图。极真实地表现诗人在朦胧月色下对梅花清幽香气的感受，更何况是在黄昏月下的清澈水边漫步，那静谧的意境，疏淡的梅影，缕缕的清香，使之陶醉。</p><p><img src="https://ss1.baidu.com/6ONXsjip0QIZ8tyhnq/it/u=3439434001,2317462371&fm=173&app=49&f=JPEG?w=640&h=400&s=BC344E9042A847178A34B5E803003031" alt></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;《山园小梅二首·其一》&lt;br&gt;宋·林逋&lt;br&gt;众芳摇落独暄妍，占尽风情向小园。&lt;br&gt;疏影横斜水清浅，暗香浮动月黄昏。&lt;br&gt;霜禽欲下先偷眼，粉蝶如知合断魂。&lt;br&gt;幸有微吟可相狎，不须檀板共金樽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“疏影横斜水清浅，暗香浮动月黄昏”是千古名句，它为人们送上了
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
